## Was ist damit gemeint?

Wenn du innehältst, den gewohnten Gedankenkreisel anhältst und völlig still sitzt, deine Aufmerksamkeit in dir selbst sammelst und deinen Fokus in dir hast; dann lässt du die Gedanken über das Leben und den Sinn des Lebens sich frei bewegen, ohne dass du sie in irgendeine Richtung steuerst, was geschieht dann? Welche Gefühle tauchen da auf? Welche Gedanken? Welche Überlegungen machst du? Welche Erinnerungsbilder und Reaktionen erlebst du? Und wie erlebst du dein Verhältnis zum Körper, erlebst du, dass einige deiner jetzigen Erlebnisse ihren Ursprung im Körper haben?
Wenn du es hinkriegst, alle Gedanken über Zeit und Raum, alles „Müssen” loszulassen, auch das Gefühl, dass es sinnlos ist hier zu sitzen und wertvolle Minuten zu vergeuden, während derer du etwas „Nützliches” tun könntest, dann erhält dein Körper die Chance, dir ganz andere Signale zu vermitteln als du gewohnt bist.
Anfänglich fühlt es sich vielleicht nur leer oder dunkel an in dir drin. Manchmal kann man ein Unbehagen oder eine Angst erleben, von der man so schnell wie möglich weg­kommen will. Dann ist die Versuchung groß, dass man zum Gewohnten, Bekannten, zu dem womit man oft seine Rastlosigkeit, Unkonzentriertheit und Ver­wick­lung in Gefühle von Sinnlosigkeit kompensiert, zu­rückkehrt.
Es fehlen uns oft Worte für diese inneren Erlebnisse. Die primäre Sprache, mit der wir unsere Gefühle und Erleb­nisse ausdrücken können, die wir auch mit anderen teilen könnten, diese Sprache ist oft unentwickelt oder sehr vereinfacht und kärglich. Sie musste der Entwicklung des Intellektes und dem Eingespurtsein der Schule auf kog­nitive Kenntnisse weichen.
Wir müssen eigentlich neu anfangen. Wir müssen um­denken, wenn es um unsere Auffassung über „den Sinn des Lebens“ geht. Wir haben es nötig, in ein mehr spielerisches Verhältnis zu diesen Gedanken zu kommen, zu fühlen, dass wir „das Leben leben” und dass der eigentliche Wert gerade darin liegt, das Leben zu leben. Es ist nötig, dass wir innehalten und alle Bewertungen verschwinden lassen, die auf äußere Geborgen­heits­bedürf­nisse bauen, so dass wir eine innere Geborgenheit und Zufriedenheit darüber empfinden können, dass wir ge­rade hier und jetzt im Leben sein dürfen und dass alles andere extra dazukommt, als Zusatz. Es kann äußerst wohltuend sein, manchmal zu üben, in dieser Ver­haltens­weise zu verbleiben und sie in allem, was wir tun als Grundstimmung zu haben. Dann wird all unser Tun eine ganz andere Bedeutung, eine primäre, bedingungslose Bedeutung erhalten, nicht wie jetzt, wo es mit Beding­ungen durchsetzt ist und das Sekundäre in erster Linie kommt. Das, was wir tun, was wir leisten, wird zum Wichtigsten. Wir glauben keinen Wert zu haben, wenn wir nicht etwas leisten, was uns Wertschätzung gibt oder gut bezahlt wird.
Ich sage nicht, dass es falsch ist, Geld zu verdienen, oder dass es falsch ist aktiv zu sein und viel zu leisten, darum geht es nicht. Es geht um die Verhaltensweise, die Denk­weise über das Leben, das Leben selbst als den Sinn des Lebens anzusehen und das als Ausgangspunkt zu haben, wenn man dasteht inmitten der alltäglichen Aufgaben und Pflichten.
Du wirst bald bemerken, dass dein Erlebnis der Gescheh­nisse sich verändert. Dein Sehnen und Vermissen, deine Enttäuschung und Zufriedenheit werden anders erlebt, deine Bewertungen werden sich auch ändern.
Wenn du deine neuen Einsichten wirklich ernst nim­m­st, wirst du am Anfang eine gewisse Unsicherheit und ein Unbehagen empfinden. Du wirst vielleicht auch Angst haben, aber das sind mit größerer Wahrscheinlichkeit alte, zur Seite geschobene Gefühle, die sich entladen wollen. Dann stehen zu bleiben und dies vor sich gehen zu lassen ist nicht ganz leicht, du kannst mit verschiedenen Arten von Furcht konfrontiert werden, von denen du früher nicht wusstest, dass du sie hattest.
Erinnere dich daran, wirkliche Furcht kann man nicht fühlen, bevor man nicht still steht, so dass der Körper geborgen ist, dann kommt oft ein Schaudern, Frieren, Schütteln und andere Zeichen für das Gefühl, was man Furcht nennt.
ausgebrannt sein
